鍾意自己一個去旅行請入嚟

感覺如何 一直都想試下 散散心

想去邊到？

我都想

四月尾去

好彩嘅話會有啲奇遇

日本 仲諗緊去中國地區定近畿

可以有咩奇遇

咩都自己PLAN 除左時間,冇野限制你既決定

主動開聲問下人野
就會有
試過christmas airbnb個host見我一個
請我去佢屋企同佢屋企人聖誕大餐

豔遇就另計

自己去先係真正既旅行

一個人去旅行好自在，不過有時又會覺得孤獨
到下次同人去旅行時，又覺得都係個人自在啲

去囉 冇特別

我都想自己去

好

瘋狂燒菲林買衫

近幾次都係一個人去
識左唔少人搭船或者行山識

去緊。去餐廳食野 食唔到二人份

去幾日短trip 就唔會孤獨

好正 不過有次係巴士瞓著差d唔知去咗邊

我都覺係一個壞處 試唔到多啲野食

我like

準備四月中試一個人去旅行
行程plan咗四份一

Exac7ly!!!!!

唔駛抱試嘅心態啦
今時今日一個人去旅行完全無難度

你唔會後悔

試過就番唔到轉頭，少少悶但好爽

去過幾劑
一個人去番唔到轉頭

始終第一次有啲緊張 巴打成日自己去旅行？

好自在既感覺
一個人可以臨時轉plan 唔怕會影響人既感受
試過有次出左門先知自己要去既地方無開
之後係附近亂咁行 但個感覺都無唔開心
反而覺得好自由自在 同埋會發掘好多意想不到既好地方

最正一定係果種自由既感覺 唔撚洗就人
試過同女朋友去 佢地一定日撚日都去商場
心諗都on99既 留返係香港啦死臭八
而同朋友去就好睇人 畢竟就相見容易相住難
同埋每日24小時都對住佢唔知點解會自自然然有d睇佢唔順眼
同埋仲有一樣正既地方就係單拖一個人可以逼你走出自己既舒適圈
你成班人既話只會圍爐咁玩 好難真係會接觸到當地人 從而了解唔到佢地既文化同思想
我第一次單拖旅行果時好似日日都同唔同既當地人講野
多數就搭車果時同司機吹水多 真係可以知好多野 係網上search唔到既野
多數d人都係好nice d呀叔呀婆可能冇野做仲會好熱心咁問東咁西
我仲記得有次買野果陣仲同左個女店員吹水 越吹越起勁 果陣佢收左工仲帶左我去玩
樓主想就試下啦 話唔定你都會愛上單拖旅行
不過記得唔好咁介懷人地眼光lor

最憎行商場

試過幾次一個人去旅行
最有滿足感係福岡果次
去左博多 長崎 由布院
有大自然睇 行軍艦島 食正野

吓，乜同我2月尾嘅行程一樣

只要你有部電話上到網，其實就無咩好驚

係
除非去啲特別危險地方
否則其實無乜嘢好驚

巴打係識日文？可以咁易同人傾計 利申毒撚唔敢同人吹水

日本台灣直情冇野好驚 適合單機出發

去咗個鬼佬國家一個幾月
有時會好悶 不過可以思考下人生
個到人生路不熟 不過遇到好多好人
最見得係hostel 有個德國佬主動請我飲啤酒
幾個人圍住個暖爐飲酒吹水 個種感覺有啲模糊 但係我係好開心

翻到嚟香港個人會熱情咗

其實悶都係一種享受

非常同意可以思考下人生

已經自己一個人去咗三次
一個人去好爽
返唔到轉頭

我都想咁

想咪做囉
唔難其實

回咗2次

係香港好急速同太多野玩
出到去覺得時間好多 上網又慢 望住個海又一日

以家好習慣自己一個

唔識呀 但識英文同普通話囉 我覺得識呢兩種夠去好多地方啦已經
唔好驚咁多啦 去一次試下先啦
你咁樣盞越諗越淆
我第一次單拖都係就咁去 返到黎成個人外向左好多 大膽左好多
有陣時真係要逼下自己先成長到

我識

不過又唔會成日聊人講嘢

我都想學下日文
去會一會班架妹

諗住過多排自己一個出去玩
但未plan好去邊
上次自己一個走左去台北

そですか。
日本語ができますか。

咩叫そですか。

其實除左食野麻煩，單身嘅話一個人去旅行真係好正
本身我自己都唔中意群體生活，當一個人去旅行，當地人會撩你傾偈，會知多好多得意野，又唔駛有planning, 隨心想去邊都得，又或者太攰留喺酒店唔郁都無人理你，唔駛同任何人交代
但有左另一半之後，一個人去旅行就會好掛住佢，因為食到好食嘅野見到得意野或者靚嘅景色都會好想同佢一齊share

唔會為咗可食多啲唔同嘢
同人去旅行

1個人享受到嘅快樂遠遠超越多啲人叫多啲餸嘅快樂

係そうですか

想試
有時候同孤獨相處唔係一件壞事
有無咩獨遊既地方推介

試過兩次獨遊
想復活節再黎多次
但唔想去日本
有咩獨遊好地方介紹？？

但喺日本韓國成日見到啲好想食嘅野都要兩人份起跳咁嗌，真心覺得麻煩
去親居酒屋都唔食得火鍋類
日日食吉野家7仔我又真係不了
所以去日本食得最多都係迴轉壽司或者烏冬店
至於韓國就仲衰，食野真係好難搞

去京都撞人

自己一個去先係最好啊，唔需要遷就人唔會有意見分歧

6月去巴黎同阿姆斯特丹，第一次自己去，
鍾意去邊就去邊好自由

我出po先

點會只食到吉野家七仔
大把嘢可一個人食

非常好 我就算去 美國 墨西哥 加拿大 都自己一個 唔危險

我第一次去荷蘭嗰陣行博物館識左個獨遊台仔 之後第二日咁啱大家都係去風車村就約埋一齊去，其實都幾好，有人幫手影相，又可以討論下覺得外國人有咩怪同埋同各自文化有咩唔同
btw，荷蘭好多博物館都好正，如果唔排斥藝術又大概知van gogh生平，van gogh museum 真係好好睇

自己一個除左食野 試唔到好多野食外 其實所有野都好撚爽皮
自己一個去過非洲 美洲 中東 歐洲 全部都好爽

van gogh museum 我有去

小而美

介紹下，成日一條友都唔知食咩
同埋我食量唔大 食唔到好多野

試過一次返唔到轉頭
但次次講自己去旅行就會有好多人問點解要咁毒無fd陪
跟住覺得你好慘

去旅行唔洗理人地點諗啦

根本連居酒屋都大把人一個人喺counter食
都唔知你點解要人介紹

拉麵吉豬sushi果啲更唔在講
洋食亦大把可一個人食

我明2,3個人可叫多啲嘢

但喺日本一個人叫嘢食其實係多選擇到爆炸

google translate 幫到你
同埋去地旅行 當地人都知你係遊客 語言不通會被諒解

個host叫埋我一齊食聖誕晚餐
落bar又有女埋身
我20頭，有次有個50路走埋黎撩鳩我話同條仔散左叫我同佢飲酒飲左2杯之後佢摸我大脾仲要係啲鎮仔酒吧，條仔一直都係隔離同fd傾緊計
btw睇唔出原來50路望落似30幾
如果唔係第二朝要早起身我諗我會去馬

巴定絲？
想去墨西哥但有d淆
利：絲

去個島仔玩，早左去等觀光巴士，原來個巴士向導同我同年
之後開左巴士門叫我入去陪佢吹水坐係上層車頭望住個海啡肉妹妹仔

自己去影櫻花 可以慢慢影 同人去好難影得好

自己一個住酒店有時好驚

去完會更加了解自己想要咩
同人去只會就哂大部分人

不過小心為妙 戒心唔可以太低

去完第一次之後 都想自己去

一條友去過左3次
台北,基隆,花蓮

自己去左十日東京

自由好多 鍾意出門就出
唔想出就訓幾耐做啲咩都冇人管
對我嚟講最大收穫係識到好多唔同嘅人
試過一個人去花蓮鯉魚潭
得我同一個伯伯落車 佢問我係咪自己一個嚟
之後帶我去同佢啲老友一齊食飯
原來佢地每個星期一班朋友都會揸露營車係出面煮飯傾計
佢地仲好熱情咁叫我食多啲

又試過去高雄差唔多夜晚10點幾先到青旅
點知就聽到過原來個晚有啲咩祭典 會有煙花睇
咁啱同房嘅台灣女仔話會出去睇 然後我又跟咗佢出去睇
第二日都仲有一齊出去影相 往後大家都仲有聯絡
成件事冇刻意計劃過但好驚喜

仲有有一次係長白山諗住搵人夾坐的士
咁啱有兩個女仔準備去 我就問可唔可以一齊去
佢地冇收返我錢仲買水俾我 落雨又俾雨褸我
最尾一齊落山後仲一齊食晚餐

一個人去旅行會遇到好多突發事
可以係驚喜 都可以係驚嚇
去嘅話要注意安全
第一次自己去旅行比較推薦台灣或者日本

覺得有好有唔好
一個人夠自由 去邊都得
同朋友可以一齊傾下計笑下
所以我兩樣都鍾意
不過同朋友既話唔可以去太耐
7日7夜都痴住一齊真係有啲頂唔順
想要啲私人空間
所以最理想既旅行方式係：
有啲景點一齊去 有啲分開自己行

我就係去日本 我鍾意影相 你地搞到我好期待我嘅旅程

exact7ly

試過獨遊台灣(高雄上台中台北) ，新加坡+馬六甲，，東京入大阪走

好多難忘經歷

重記得高雄住左間有得 "休息" 既酒店，見到d大媽同阿伯黎開房

坐東京至大阪夜行巴士，坐到腰都直埋

係大阪hostel係share bathroom, 但女入就可以鎖門，男入唔到，當我沖完著好曬衫預備拉開個浴廉，有條女走入黎預備除衫, 之後當然係，條女無除走左。

又試過SG hostel, 轆架床，附近床位有pair南亞情侶同一鋪床，同聽到震既聲

機緣巧合下
5月會自己去韓國
有啲驚因為係第一次
怕悶同怕孤獨
睇完呢個po心都定啲

根本悶悶地先係一種舒服心情

巴 。我去 cancun 同 淘林

爽到仆街

差唔多十次

一個人有好有冒險feel,同埋個人會多d嘗試

上邊話怕溝通唔到又唔洗怕，大家有心交流自然會用盡所有方法去表達自己講既野

有次住廣島既hostel，一起身隨離有個日本4-5x既女人 撩我講野，話黎睇佢個仔比賽，好似18歲 ，打廣島職業棒球（好撚勁），又話睇完就番名古屋，冇機會見面其實

全程英文+小小日文講咁

利伸英文會考 F

吓，英文F？ 好難考到F㗎喎

總之讀寫聽說都唔合格

努力少少啦
咁唔掂喎

好想試下，尤其係想係幾個國家之前流浪，一直都冇機會同冇膽

之間*

中學果時同依家唔同啦，以前讀書會好抗拒，大左淨係煲美劇 都學到唔小，只能怪以前冇咩機會接觸到真係想學英文既原因

點解無膽？其實有$有時間就得

我都明有時好多人怕一個去有危險，如果外國人話一個人黎香港旅行怕危險，你都會笑9佢啦（講緊d大城市首都之類）

咁你如去中東呀南美呀南非呀印巴呀我都明有危險

但如果係男人(靚仔除外)，plan好啲，小心啲
唔會出咩大事嘅都
又唔係叫你穿金戴銀戴晒成副身家

近幾年試過幾次自己一個去旅行，其實身邊好多朋友都不解
但我就好enjoy自已plan、自己面對困難、自己去感受個環境
當然，都會有悶嘅時候，所以自己都要準備定/知道點樣娛樂自己

我覺得都係睇你旅行目的係點
如果係睇風景或者散下心、舒暢下，其實一個人真係好自由自在
但如果係食玩買，有人陪係自己身邊係好d

但一個人去，好似我唔住share room / hostel嘅人，住宿開支真係唔惹少

六月自己一個去福岡
好興奮

黎緊五月試第一次

其實獨遊真係幾開心，唔使理其他人點諗
同朋友去你又要就佢，佢話唔去唔食又自己唔好意思講想去同埋有啲見你有相機就瘋狂叫你幫佢影相真係好煩
自己一個去可以識到其他國家嘅人傾下計交流下係幾開心

去外國讀書算唔算
試過一人東京同大阪
住膠囊
然後你會覺得好多人都係咁

好多國家200-300 3星酒店唔難既

想去邊就去邊，唔洗夾時間地點
即興上網見到有地方岩就可以去
唔洗怕朋友黑面

第一次去日本同個自私朋友去
後來個幾日都自己一個玩
而家每次去旅行情願自己一個住貴啲酒店算

嚟緊要被1個人去旅行

same

自己一個去左大阪京都10日好爽
唔明點解成日俾朋友笑自己去旅行
根本就好開心 佢地成日覺得自己不如唔去

以前好鐘意 有左女友之後就無機會了

有時話鍾意自己一個去旅行 其實都係約唔到人
又唔想下下同人夾要就人

細個啲時 仲有啲冒險精神就會想一個人周圍逛
大個左 去旅行想休息 訓好啲 食好就想有人結伴同行

去緊

so far ok, 每次都識到人玩

唔關事
想休息訓好d
更唔想同人去
同人去點休息

四月自己去美國 好緊張但又好期待

可以訂啲靚小小既酒店
有人陪下你飲酒啊

無咁寂寞

一個人去爽到仆街，返唔到轉頭

今日我搭高鐵上咗廣州，爽皮

吊奶星 我毒自去旅行見到中學同學拍緊拖打孖去

試過幾次自己旅行
兩次日本一次柬埔寨
本身性格太毒完全識唔到人
不過好享受自己一想去邊就去邊

一個人唔好住酒店 住青旅 除左食飯好孤獨。餐廳職員見你一個唔多show你

獨遊人士會唔會買旅遊保

很好 好自在 除左無人幫自己影相同夾錢試多啲野

好自由 好多時間諗嘢 會有好多特別經歷
特別多人搭訕

屌 啱啱先同老母講話想六月sem break自己去日本旅行 佢即刻話想搵埋老豆一齊去 我又唔好意思好似好撚嫌棄佢地咁話不如唔好 跟住轉頭就睇到呢個post
嗚呀 我想自由自在鍾意點行就點行呀

試咗先 係食方面煩啲
安全個方面 小心啲都無問題
之前去菲律賓都無嘢
試完唔鐘意之後 可以唔自己去ma

去飛田新地

咁厲害？

上個月一個人去咗英國 愛爾蘭 荷蘭 比利時 盧森堡 瑞典 芬蘭 去咗二十幾日 對呢啲地方一無所知 全部都係去到問人點搭車 邊度好玩 住宿都係嗰晚住嗰日訂咁 好趕住訂 交通又係即刻買嗰種
所有野都好flexible 但係其實咁樣去旅行法 好攰
喺盧森堡有一晚啲hostel無曬位 酒店最平千幾一晚 住唔起 結果要訓街...然後買最早巴士（0540）去比利時

準備六月真係流浪式去旅行 帶埋啲露營嘢遊挪威冰島 去到邊露到邊

獨遊歐洲兩星期
本身係諗住過去搵留學男朋友去玩
屌佢偷食俾人飛撚左
吾想退機票同銷假就諗住順便去散心
試過一次之後返吾到轉頭
感覺好爽 想去邊就去邊
想幾時做咩就做咩
係有時無人幫手影靚相唯有叫人幫手
雖然有時都會覺得有啲寂寞嫁啦
不過都係好既體驗

不能同意更多......

夾夾埋埋已經自己去旅行十幾次
行程可以去得痴線d
做d事又可以痴線d (行山 瘋狂影相 ）
冇野做又可以上網搵地方即時去
而且唔會有人係度煩同埋要就人地

想幾痴線就幾痴線 想幾頹就幾頹

10日8日的話好爽

30日以內都好爽，但唔建議chur太行，㨂一些日子休息.

超過50日，可能有點悶同有時frustrated, 要學識點樣manage自己情緒. 尤其是性格內向的人

利申.今日是第五十日了

我老母老豆都唔俾我自己一個去

話同朋友去

毒自去美國
望住個海真係好正
坐坐下就成日

同意 第一次同fd去佢就係一見我攞相機出嚟就狂叫我影佢
影完又唔滿意 嫌三嫌四

勁內向+外語唔掂
除左同airbnb房東傾計之外
基本上冇同其他人傾計

一個人去係超爽

去親都冇買

幾次都係住青旅識到其他國家嘅人 佢哋見到我一個人會叫埋我一齊去玩 然後我自己又無行程 就會啱啱識都同佢哋出去玩 幾正

自己去左1年歐洲旅行，係好爽

好自由
建議你一個去就住Hostel 識下其他國家朋友

我係女 每次自己去旅行一定有艷遇喎
我仲因為去旅行識到依家嗰個男朋友添
一個人去旅行真係好開心

使左幾錢

挪威冰島你自己揸車就話咋喎
唔好諗住郊區有乜公共交通工具
除非你想企喺度截車等人好心載你

係想同人share下果時冇得share
其他都幾好

喺Hostel識

超開心
有次週末即興落左九州玩
又識到一班㗎仔㗎妹一齊玩
其實唔洗諗咁多

無車牌...無諗過考
我上網見過好多都唔一定揸車㗎喎
同埋嗰邊有好多短徒步路線（3-4日） 起點終點都會有交通工具

咁做其實有啲不負責任

why not ? 一陣一個人就飛

50日 唔關獨唔獨遊事已經

屌你啦
最憎你呢種講法
講到一同人去旅行就無左自由
成程同去坐監無分別仲衰過番工
試過同呢種人去旅行
一有啲小問題就撻呢句出黎逼人就佢
屌你老母自私到

點慳都唔會慳保險

死咗都唔知咩事

一個人行到攰可以返酒店休息

英文小學生仲勁過我
叫野食就this this this
唔識普通話勁到用廣東話叫野食

兩者有咩關係
幾多人去都要買㗎啦
出事嗰時自己諗下邊個幫你畀醫藥費

小心！！！！

會上癮嫁

可以考慮以色列

想
但自己一個硬係未有果種推動力去實行

樓主如果怕言語不通的話，第一次獨自旅行可以試下台灣
即使你係古天樂level都唔會有人笑你，到真係聽唔明講唔掂就用寫
最重要係台灣人好友善，同佢地相處好舒服，你有事要搵人幫忙都唔難

女仔自己一個去泰國係咪有啲危
個fd甩我抵

你話我保守都係咁話，女仔一個我覺得唔係咁好

硬係覺得一個人去其他國家旅行會好大膽咁搭搭訕識女，有無人試過

我都路太敢
但又唔想無左幾千蚊

唔太敢*

有無絲打有試過自己去可以分享下

如果你本來就鍾意一大班人一齊玩嘅 咁你應該唔會開心

無下次咪得，等佢自己真正旅行
講到你好似一定要同呢類人去咁

最憎d人覺得自駕先係旅遊

一個人去旅行 可以去一日plan一日 極度隨意 正！！

我都係 想試好耐了
唯有上黎睇人分享下頂住癮先

試過日本自己一個自駕遊
好輕鬆
鍾意揸去邊就去邊
靚景就停一停低鍾意點影就點影

自己去同埋同人去有唔同嘅好啦～
自己去我覺得享受嘅唔單止係行程上嘅自由
而係可以脫離自己去扮下第二個人
可以著自己平時唔會著嘅衫 周圍同人搭訕鳩up都冇人judge你
我有時會特登著得好靚之後FF自己係電影角色喺個城市漫遊
同埋自己一個容易啲ask for help 所以都特别易遇到好人同暖心嘅事
但係如果自己一個人去 好多時入夜驚危險就要返去
同埋都係睇性格啦
我份人好易淆底 有時要有人逼下先會玩痴線佬野
令到我好多地方自己去完一次都想人陪我去多次
好嘅旅伴真係好難搵 好好彩搵到兩個

我都成日比人笑一個人去
佢哋跟本就唔明一個人嘅樂趣
同佢哋解釋都費事

今晚準備第一次一個人飛去波蘭10日
Plan咗去Morskie Oko，上instagram story睇下依家個到個景係點，點知發現個到變咗雪山 但係我之前都未去過落雪地方，諗起都有啲緊張
不過始終一個女仔，又係第一次毒遊，最尾都係冇揀hostel

五月台灣單機

唔關事，睇國家
Norway iceland唔自駕會嘥好多時間，好多景點又去唔到
一係就join tour但一個day tour一兩千蚊

咁要睇你朋友多唔多啦
你個甩底朋友就點都係要蝕，咁搵第個朋友接手佢機票酒店，補少少錢有旅行去，應該唔難搵人啩

五十路鬼婆似三十幾
我都想見識下，通常都係話調轉

準備自己去澳洲跳傘

我陪你喇一係

波蘭去過兩次 都係獨遊
其實自己一個旅行真係有好有唔好
會有寂寞感同home sick
有次去俄羅斯訓人地屋企 見到人地一家食飯好溫馨就掛住自己屋企

係峉里一個人旅行緊，不知幾正

黎緊仲會再自己一個人去

因為張機票講明一定冇得轉名同退錢
同埋朋友多但唔代表會想同佢地去旅行
哈哈到時先算啦咁

我六月都第一次自己去！去克羅地亞嗰邊

男定女呀你？

有同感
都唔知笑乜撚嘢
每個人都有唔同嘅生活態度
你哋鍾意齊娃娃
我鍾意一個人自由自在

試過兩次自己一人跟團+一人自遊行，兩樣都開心但跟團個感覺得意啲。

一個人去幾好玩，自已想去邊就去邊，唔洗理朋友感受…… 係住比較貴點點……
怕或唔慣，可以去轉日本試吓先

只會自己去 唔想就人

早幾年backpack咗歐兩個月
hostel識咗好多人, 唔同年紀, 職業
有一晚係盧森堡(最平個間, 得兩間), 一晚有我, 意大利人, 西班牙人, 加拿大人, 台灣人
個晚大家吹水講自己國家野幾得意, 幾懷念

黎緊7月會獨遊budapest 心情好複雜
第一次獨遊 仲諗緊住hostel定獨住airbnb
又驚人又驚鬼

去泰國 男仔危險過女仔好多

好撚爽，但冇得同一班人入餐廳嗌好多嘢食，樣樣試啲咁，其他就冇咩嘢。
尤其我依啲鍾意入博物館睇藝術嘢嘅人嚟講

下個月復活節四日會自己去杜拜，今次堅驚

會點

逼住中意

可以揀既話想有人陪 現實就冇辦法 迫住自己一個去
其實得一個人都幾驚 搭飛機又怕隔離坐個怪人
去到目的地又冇人分享所見所聞
食野 影相個到先最麻煩

有冇人自己一個人都會住酒店
我只係想安靜下

住慕尼黑bnb
咁啱個排唔見野, 個host同我傾咗陣
臨尾話原來佢生日, 叫咗成堆人來bbq, 唔洗錢
識到好多德國後生(雖然大部份聽Metal, 我麻麻...)
跟住教我吹水煙啲波, 又係幾懷念

都獨遊過Budapest
一個人去浸勻唔同池不知幾爽

我會呀，只會住酒店

一個人去旅行係咪通常backpack同住青旅/hostel?

人妖

點解

自己一個去東京叫雞正

自拍神棍囉，再唔係咪腳架

嚟緊想毒旅波蘭 有冇地方必去？

好似d酒吧街，只會得仔比人撩，女既冇人理你

一嘢就自己去歐洲會唔會太癲

咁唔去酒吧街咪得

我自己雖然明白亦都感受過一個人旅行既樂趣
但當啲人描述到以後永遠都想一個人旅行
我又好懷疑係咪真係真心
因為當我連續四次都一個人，我都開始感覺寂寞
直到上一次搵到朋友一齊去，又覺得有人陪真係唔錯
我自己覺得真係要間隔住咁去，先可以平衡到個樂趣

第一日上連登？

歐洲啲賊仔會唔會猖狂到走埋黎搶

一個人遊比利時
係街頭有2個呀叔R水吹
話佢地特登由以色列飛過黎join個地下大型sex party
有二百人到 問我一唔一齊
又話佢地係呃住屋企果件鼠出黎

利申 巴

騙徒明顯

Lake morskie oko 行到傻啊 上到去勁多人
要逼到上個餐廳二樓先睇到個湖
不過我去個陣係五月

就係同屋企人去過一次旅行

比佢地搞到有陰影

之後就決定一個人自由行

不過有時食野真係會煩小小

同fd 去
間唔中再自由活動

一個人我覺得係食方面煩，唔可以叫好多，試唔到幾多款

又係喎

都係最鐘意個種free既感覺同埋可以去好多冷門地方
識好多外國人就一定
試過係亞馬遜河grouped tour 有美國朋友唔舒服 夜晚十點鐘摸黑去左隔離條村搵佢地巫醫醫病做儀式

最緊要帶眼用腦識人
身邊有女仔friend獨遊印度古巴墨西哥 返嚟乜事都冇

試過獨遊臺北無plan任何野諗住係臺北hea一星期。 之後係青年旅館遇到個臺灣人幫我plan埋行程 。佢幫我買埋車票叫我去臺南玩住先。 過幾日再係嘉義會合帶我去阿里山

Why not

以前讀書已經會獨遊
而家結左婚只有 一個兩次出日本trip 果陣 stay behind 趁機獨遊下

自己去其實好正又唔洗煩
可能我本身個人好急
行路快 plan到好密密麻麻
行程自己搞掂 搵好坐車睇地圖街景
摼返搵路時間
如果今日去唔到就第2日去
將啲行程調黎調去
唔想話怪人地呢樣個樣啲景點去唔晒
見到公園又可以呆坐下諗下野

有幾難？

黎緊星期六去東歐
上星前先book機票, 依家都未搞掂曬所有野

同我好似

如果你真係有好多好多好多朋友的話
點都會搵到個你想同佢去旅行o既
我又唔係話你冇咩朋友

樓主冇女定冇朋友？

自己一個去好玩
仔就好d

去過，五日有二日淨係在酒店hea同附近行，雖然好似好哂時間咁， 但係我自己玩得好開心放鬆， 有生以來玩得最開心就係自己去果一次

幾時去啊巴打？

點解想毒遊就一定冇朋友

同個朋友去旅無下次

自己一個旅行
因為你已經冇依賴嘅人
你做咩都會放膽好多
所以會識多好多人
同埋多好多奇怪嘅經歷

我自己就plan咗去集中營、Morskie Oko同Kasprowy Wierch，去完再同巴打你包膠

未單獨去過旅行 個人認為睇地方 東南亞唔太適合單拖去

同啲廢中廢老一齊

唯一問題係冇人揸機影靚相，啲路人影點都係柒唔知點解

台灣韓國我都一個人去
唯一缺點係衝動買野個陣無人禁住自己

自己一個去旅行好輕鬆，可以散下心諗下嘢，或者發下呆休息下都得
自己一個人會大膽啲，著啲平時唔會著嘅衫、做啲平時唔會做嘅嘢、同啲原本唔會有交集嘅人傾計
影相食飯係麻煩少少，所以我會帶腳架/自拍棍去，嘢食就唯有小食多餐咁
我自己就唔覺得獨遊悶同孤獨(可能因為短程)，反而一返到香港喺機場等行李嗰下就覺得好孤獨好sad

搵啲後生女仔影 佢地仲會幫我就角度

唯一唔方便冇人照應
食食下飯去個廁所都要執齊全副身家
去完返黎又要再搵位

試過大阪有間燒肉唔俾我一個人訂位

邊間？
來緊4月 又自己去
驚冇得食燒肉放題

我試過一個人由英國陸路返香港
總共三個月 開頭係hostel都周圍識朋友去玩
去到尾段其實反而想自己一個人

其實無想像中咁難
係你決定左出發果刻
最難果樣野你已經做左

1. 想去邊就去邊，唔洗理人
2. 可以瘋狂同當地人吹水
3. 唔想講嘢唔洗逼自己講嘢，靜靜哋思考吓
4. 忘記唔開心嘅嘢(真係有效)

第4點係我主要目的但會唔會反而自己一個會諗起啲唔開心事

所以更加唔敢搵人地幫手影
唔係要影到出寫真咁 只係想留個念證明自己有黎過
係依個post留個名睇下各位有冇方法解決

things are better when shared

本身自己鍾意去啲相對冷門少少嘅地方，貪佢無咁旅遊化，少啲遊客。自己一個人旅行除咗自由之外，仲可以體驗到更加多當地嘅風土人情。 嚟緊計劃去印度體驗下當地文化

我都係第一次自己去! 都係克羅地亞! 比個風景吸引左想去散心
不過今個星期六就出發lu, 仲有好多野都未買未plan

反正係香港都係一個人 冇分別

去歐洲好怕會遇到賊仔拎左手機就跑走

上年獨遊日本7日
試過一次會想再去
身邊嘅人都唔明自己一個有咩好玩

自拍

澳洲 玩跳傘 玩climb the bridge
瑞士 自己行山
泰國 越南又係自己去
台灣就痴起條根又快閃兩日 (幾次)

返工假期已經唔多 難得去旅行 又要夾期 夾錢 夾活動

開頭真係毒撚無乜朋友 又難約
之後其實愈嚟愈 enjoy
想去就去 想做就做 唔洗理多個人嘅筆直

唯一食野係麻煩啲

如果搵到一位/一班好嘅旅伴 請珍惜

都得 但好大座既教堂搞唔掂

我都係 subway 式英文
this this & this, thank you
take away , thx
hv a nice day

而家自己一個係哈薩克
獨遊真係好撚自由同埋有好多驚喜
同朋友去就另一種玩法

通常都係第四都係主因，我去完旅行就諗通咗睇化咗覺得個世界仲有開心嘢會發生

唔知你講東南亞係咩國家，我自己覺得日韓台都好適合獨遊

一個人旅行真係好撚正，會上癮添。

一個人旅行就係勝在可以唔洗理其他人感受，想去邊就去邊，想做乜想食乜完全自己話事，唔洗睇人面口。

反而一個人去開要你Part其他人去會唔慣就成日見

agger
建議第一次試獨遊 揀啲有鐵路嘅地方
多遊客嘅地方
台北 高雄 東京 大阪
感覺一下獨處先

可以慢慢試 一開始同人去 但有共識自己plan 一日至兩日出走下

感覺好自由，唔使就朋友興趣，自己鐘意咩地方睇咩去就得，瞓醒覺突然想轉行程完全冇心理負擔，仲可以同唔同人傾計
如果驚危險第一次可以去台灣日本韓國呢啲熱門景點，基本上唔會太危險但可以體驗下一個人去旅行嘅感覺

我試過喺大阪一條友食烤肉

越南泰國馬拉 日韓台未去過

5月會第1次 去大阪

can't agree more

日本係個對獨遊嘅人嚟講好friendly嘅國家，
所指嘅係即使你一個人去餐廳食嘢都唔會覺得好尷尬，因為有好多單人枱。

星馬泰我覺得都ok, 不過我未試過獨遊當地

一個人真係經歷多好多野
去完之後會諗起就覺得好正

鐵路呢個又係，搭巴士嚟講對遊客係有一定難度，事前要準備多啲
初次獨遊用鐵路去規畫行程會好啲

黎緊5月中自己去grad trip
其實有啲驚

如果係歐洲呢？

正到冇朋友，係食野會叫唔到太多野，不過可以當地再識人，好易溝到女(利申： ok靚仔

屌我仲以為我留咗言

半年前第一次獨遊簡左越南
好舒服 唔洗夾行程 想食咩就食咩
夜訓遲起係酒店房hea半日plan行程又得

4月拎左假想再一次獨遊，未買機票唔知走邊好
有諗過南非，土耳其，以色列，汶萊

一個字，爽。
唔洗就人唔洗畀人迫起身趕景點，大把時間睇自己野，大膽小小有機會識到當地人，不過我都淨係試過一次去咗日本成個月

心態上會hea好多 係會放鬆左個人
同fd去就似約去玩咁 可能去完仲攰過返工 但開心既

一個人去歐洲準備

自己一個人去過土耳其同汶萊，
前者好適合一個人去，如果會住hostel會識到好多一樣係同行嘅人
後者就差啲，似去左馬來西亞咁

日本成個月detail? budget? 周圍訓?

自己去 可能中間會有悶嘅感覺 但你想去邊 做咩都得
同埋如果個人本身壓力大 去一去一個人旅行 會舒服好多

返工好難去1個月

去1個月去悶

自己去過10幾次日本/台灣
冇咩大不了

幾好，唔怕悶就得。

最難夾係大家要求唔同
機票價錢同時間
我想凌晨去夜返
佢話想中午去中午返
我會覺得無左頭尾2日
酒店我覺得行10分鐘叫近
佢覺得地鐵站隔離先叫近
我想早起玩耐啲
佢覺得11點起hea遊
一齊去都係想開心
未出發已經夾唔到
點解又唔係非佢不可
最後去唔成 自己一個去仲開心
啲人理解唔到一個人去係咪想識男仔想玩
我真心一個人去咩都唔洗煩

而家自己一個係日本島根留名
我都淨係夠膽一個人去日本，但啲經歷係深刻啲，要改行程都自在啲，唔洗就朋友
快啲買機票啦

黎美國邊到？

歐洲多賊仔
我試過日韓台無野既
有人又係獨遊見我自拍走黎問我幫大家影
同過爸媽去唔係唔開心
但係壓力好多照顧佢地又唔滿意等等等
不過同朋友同事去以為好少少
點知仲伸手過爸媽
屋企人預左受氣照顧
同事朋友都咩都唔理唔識唔問又要比說話聽
一個人去開心啲。。。

住New York Palace

巴打去邊？

4月中準備去識台妹

幾點起身真係一個問題
有時你想早起佢想夜瞓

咁睇黎我都係自拍算啦

以前都有同朋友去過 又係要受氣

買機票前一係夾一夾好
唔好咩都唔緊要無所謂最後。。。

暑假諗住去四川 有冇巴絲打一齊

其實自己一個更開心
除非情侶去旅行 會包容性大啲
朋友同事真係不了
除非好熟好知大家性格
去澳門大陸過一晚夜已經知岩唔岩

個陣以為自己以為摸熟晒佢啲性格 點知
係影相同食野有啲麻煩 同埋自己細膽 怕人又怕鬼咁

有冇人去過Oklahoma City? 自己係OKC fans諗住grad trip自己一個去睇場波加獨遊幾日 但上網睇個個都係話小城市無咩好去 有冇去過既巴絲可以分享下

好正,識到幾個busking既日本人

之前自己去挪威，巴士、火車、船飛全部自己搞，想去邊就去邊

坐船果時睇風景思考人生真係好撚正

歐洲非洲中東東南亞澳洲
都試過獨遊
上個月先自己一個去完以色列同約旦

我覺得酒店安全啲
去親都揀酒店

一個人住酒店
雖然係貴但係有獨立廁所
夜晚可以裸睡
d野周圍擺都得

18歲之後 每一年都會自己去一次旅行 不知幾正 但身邊嘅朋友覺得我咁樣好孤獨

我plan咗8月自己去
ghansk-warsaw-krakow

人其實本來就中意自由自在
旅遊當然一個人好

好想一個人去旅行
但好驚鬼

上面見有人話影唔到相
講聲唔該叫人幫你影囉

入黎lm睇留言
有機會既話我都好想試下自己一個去日本玩
之前幾次都係同屋企人或者朋友去
自己一個想去邊就去邊唔洗在意同行既人點諗 好似幾正

準備第4 次自己去日本，次次都10日或以上，差紅葉季未去所以準備紅葉季去。試過第一次一個人去之後就只會想一個人去，想去邊就去邊/想停幾耐就停幾耐/影相影到飽。不過我本身都鐘意自己一個活動

麻煩影相同等位都係

去左邊到玩

影風景多 影自己都愈來愈少
人愈大愈毒咁。。
我都好鍾意問路 節省時間 搵路會浪費好多時間
同人講下野問下路會大膽啲

通常啲年紀大啲嘅都會咁覺得我覺得

試話共用房 佢地5，6點起身執野去機場
我半夜醒左 訓唔返第2日又無精神
都係自己一間房舒服

呢樣係我永遠都唔敢玩嘅活動，好驚

我最多只係試過玩飛行傘

自己一個人去過兩次歐洲, 住hostel
係幾正, 自自然然你就會識到人
聽下唔同人嘅經歷
不過我就一定要plan定每一日嘅行程
最多當日睇心情刪減下啲景點
如果唔係就真係會悶

第一次獨遊係去沖繩

試過走咗班巴士要等成個鐘就睇住google map跟住條路線行
行到中間入咗間西餐廳 食野出嚟搭番下一班巴士 個感覺好free
自始就鐘意咗獨遊

不過每次都係住酒店 冇住hostel
試過14日除咗食野/ 買野
都冇同人講野

去完會上癮

有次搭JR 去日本郊區岩岩睇到 "任我行"

那時其實嚐盡真正自由

同朋友去始終要就朋友,其實唔算最FREE

自由舒服，想去邊就去邊

不過要自己食飯，就會無咁豐富，同無得即時分享旅程樂趣

下一句「但又感到沒趣」

我果陣第一次去東京自已周圍行咗好耐冇乜點plan行程，住就住民宿好似170蚊一晚，我固定咗係一個地點訓，筆直得10000幾萬咋

其實同人去都可以自由自在，
只要你係做決定個位

咩叫10000幾萬？

嚟緊自己一個人去澳洲一星期
第一次踏足呢片土地既緊張又興奮
終於可以唔使同朋友 / 同事 / 男朋友一齊去旅行，想去邊就去邊，又可以無限放空唔使諗同隔離嗰個講咩好

打錯野1萬幾，自膠 sorry

唔知點解自己一間房特別好訓
平時又係訓五至六個鐘
去旅行又係訓六個鐘左右
但精神好多

奶過野唔屌得呀?
而家講緊有種自私撚高舉一個人去旅行先係去旅行
明明係自撚私要人地就
有啲位要互相禮讓就拎呢句做擋箭牌
同幾年前啲撚樣吹捧旅行要窮遊,訓機場食杯麵先係旅行一樣咁on9
你唔係呢種人就死撚開啦
不過講得出呢種'xxx 先係真正嘅去旅行'大多數都係傻鳩

係望落唔似傾傾下佢問我幾歲一個人去咁遠旅行先知佢50幾

試過去日本 聽到同車有連登巴打

有時自己去悶悶地想搵下共同語言既人吹水
但好多香港人去到外地都唔想聽返廣東話

好彩果位巴打都同我吹左一程車.大家仲互相交換情報

再之前去廣島
有位巴打又係自己去
我自己玩左4日之後,仲就埋佢去宮島一齊玩

果幾次真係幾正
自己去份人都大膽D

有時自己悶搭車,就真係幾沒趣

絲
四月第一次去獨遊歐洲，杜拜
住hostel

希望順順利利啦

San fran呀 會周圍去 其實嗰邊有朋友但佢好似拎唔到假 但又好想去迪士尼同大峽谷一個人好毒咁

一個人去係食飯麻煩啲唔可以一次試好多樣野食
但正正得你自己一個旅行 會有好多機會同當地人有接觸
同埋戈種自由嘅感覺你係一試就返唔到轉頭
（p.s. 準備5月一條友去菲律賓考個潛水牌）

之前一條友去左北極

想試好耐 但邊個地方適合一個人去多d

只係難得去到咁遠 又第一次去 想留個念
唔係想影到出寫真咁 風景一定主打
問路既話我可能唔敢問路人 真心好怕遇到騙徒

食飯係麻煩啲
食左早午小食下午茶
晚餐時間食唔落
邊左是旦食宵夜
有幾日想食既晚餐餐廳無食到

我自己覺得語言溝通到既地方同會有好多景點想去既地方
因為plan左去邊 但一個人去啲行程6，7點就完
我就去左幾晚超市掃零食

開口會搵到人幫你影既
影得好唔好就其次。。。。
可能我都好好彩 問路有啲會帶埋我去附近
或者問便利店

啱返左黎
每日嘅行程雖然有計劃好 但每日都唔一定跟足
好隨心

仲識左當地人 帶左坐佢電單車周圍去
另外又識左一個對大家都好有好感嘅
而家每日都開facecam

我打算六月去
個plan同你差唔多

我怕佢拎左部手機就即跑咋
帶埋你去你唔驚咩？

買咗機票？

其實偷野搶野既成本好高,同埋搵人影相都搵D醒目影啦,最好搵番D旅客幫手影

除左同屋企人外
反而我未試過同其他人去旅行
住日本時人地黎探我一日遊算唔算？
聽日又去日本

遊客區既話唔洗驚啦咁多人
你大嗌都一定有人幫你

好多時自己一個人去，因為我去嘅地方都太冷門，加上真係難夾時間。我想講，一個人嘅旅行總唔會係經常一個人，正常唔太毒都應該會識倒人嘅。

第一次自己去旅行又去咁遠 乜都唔識 受教了

咁我要學定荷蘭文救命同搶野點講先

無咁多壞人既
上次去韓國去小島個啲船我抱左個bb女玩餵白鴿
個阿媽仲幫我影相
可能遇過既都好人好好彩

有無人6月17-23係巴黎，撞到既話一齊食飯

依家歐洲治安差啊嘛 點都要有啲戒心既

都係都係 歐洲有保留

點先可以走出comfort zone自己一個去旅行
想左好耐但都冇實行

係幾正
有次識左個roommate 一齊去浸溫泉
成件事好gay
坐坐下纜車又會有家人撩你一齊玩
後尾仲請食飯

但有時係feel 到寂寞ge

諗完想去邊 即刻買機票
其實最難個步係買機票同訂住宿

夏天去？有無多d夏天相睇，我上
年冬天去完，想夏天再去多次

有次去日本喺guest house lobby識到個肌肉型德國it狗 仲約埋一齊去食嘢打機

求分享行程
自駕？

一個人去旅行最煩都係身邊d人
小弟大部分旅行都係一個人去
同同事/朋友/家人講話一個人去旅行
硬係帶d歧視眼光，好似去旅行一定要同人去咁。

BTW次次去都係住酒店，太貴，搞到我去唔長
想住hostel果d但想有獨廁既房（腸胃差唔想同人share廁所）有咩介紹？暫時都係想去日本同埋東南亞多

但有時有d餐廳好full果陣唔受一個人（試過拉麵店排到我唔比我入）同埋有好多想食既都嗌唔到，但當然唔會為左食野而夾硬同人去

成日都咁做
大陸,台灣,日本,越南,印尼
西班牙葡萄牙荷蘭比利時
美國，加拿大...
全部自己去
要我再同人去旅行我諗我會好唔慣要同人夾

睇邊到
我覺得Bangkok, Penang, Kuala Lumpur, Singapore可以+適合獨遊

荷蘭啲人聽得明英文

第一次最好去日本/韓國試下水溫先
因為語言 / 天氣 / 文化 / 飲食 / 住宿 同香港差唔多
建議去 7-10 日唔算長唔算短
你慣左 / 搵到自己旅行方式再去遠少少都未遲

自己去過日本
個人除左去景點、食好野之外，仲中意去撚下野貓，如果同fd去一定比佢地咋型

打算單機去台北

之前單拖去咗清邁同布吉 真係好正
不過唔識搭車 grab咗好多錢

單拖去咗歐洲，去到邊住到邊，反正全部都可以cancel

坐撚左高鐵緊係返唔到轉頭

布吉太chill 同搭車好貴
btw 清邁好冇玩？

多數住青旅，除咗識到唔同地方嘅旅客，都有機會識到啲當地人，傾落可以識到多啲嘢，同埋一個人嘅時候可以放空下

大一嗰陣一個人去北京旅行，有日行故宮個陣有幾個女仔叫我幫佢地影相，跟住仲主動同我傾計。傾下傾下，我見有個女仔特別靚，就約左佢夜晚去酒吧，飲到夜夜地，就話叫佢去我租嗰旅店訓一晚，點知距答應左，我第一次嘅性經歷就咁發生，可惜條女唔係處

想黎緊4月中自己一個join團去北韓

咩都唔好諗，買張船飛過大海

應該試過大約十次 爽到返唔到轉頭
而家除非有人特別約我 如果唔係都會自己去

lm
agree

啱阿，但其實我地d獨遊開既都無乜野
而覺得慘既人多數係獨遊唔到/覺得獨遊悶既人

btw試過一個人去旅行最慘既係第一次獨遊，去程已經病病地，去到日本都病左兩日而最慘係夜晚休息緊果陣聽到隔離房扑野

唔會 我之前都係

試過幾次 次次都忍唔住去荷蘭

試過就知有幾爽

最爽係唔洗同人夾日子，睇啱機票就去馬
用backpack, 倉都唔洗寄，一落機就直接出機場，其他人仲等緊行李
想一日趕三四個景點又得，想成日去一個景點又得

係
見到啱日子啱價錢就可以出發
唔使又問人又要等 等得嚟都冇晒平機票

我，因為我腸胃差，唔想同人share同一個廁所，怕要等

爸打我都腸胃差，所以去旅行我都唔會狂食野
其實搵啲廁所多o既hostel都OK

我都6月去挪威冰島wo

自己去真係會上癮
係有時望到一個好靚的景
心諗如果隔離有朋友屋企人一齊分享會仲好
有時同朋友去 可能好fd
但都要考慮嗰日行程啱唔啱佢
無啦啦坐成日等睇日落
會唔會唔鍾意
自己同朋友去旅行 都係一個起兩個止
永遠唔會多過4個人
好彩朋友都會好就大家
但overall獨遊真係正
想食咩做咩都冇問題
試過去大阪
有一日就天黑都要去一去神户港睇日落
夜晚一條友落去飲酒食野聽下歌
去橫濱坐喺碼頭吹海風睇日落
講講下都好掛住

最近plan緊自己去旅行
有冇人可以分享下hostel點樣揀
住嗰陣要點保障自己財物同人身安全

我其實旅行食野都唔多
試過食完早餐，食一個普通set coffee 加個包食完5至十分鐘都肚痛，不過黎緊住多次酒店之後應該會住hostel/膠囊酒店果type

去邊耐？backpack?

去好多
女仔

新手suggest 台灣 or歐洲

記得第一次獨遊就係去哈薩克

喺唔同城市都識左好多fd, 喺火車又瘋狂同local 吹水

好正

好L正 清邁都好chill 不過唔同style
清邁去睇下啲廟宇 黑白廟 同有個應該係國家公園嘅雙子塔
不過我嗰日去勁大霧

之後可以去埋清萊嘅鴉片博物館同順路去金三角

去完真係會上癮or習慣
自己去會做到多好多野
唔洗就人
唔洗俾人就

次次都住hostel
貪佢個feel好似有人陪咁

自己一個去西歐唔驚俾人搶野呃錢?

一個人去旅行> 20次
最長一年一支公流浪, 由香港去到北歐

一個人出發, 並不一定是全程都一個人
想熱鬧時, 去HOSTEL / CS 尋找溫暖, 日日同人花天酒地
想靜下來時, 就一個人係街到行下, 係公園睇下書, 睇下人
今日累了, 就訓到自然醒去飲杯咖啡
今日想多點活動, 衝衝走唔同地方

每個人性格不同, 心情也不同, 一支公唔洗同人夾, 獨來獨去
在路途上搵到知音, 就一齊去玩, 一齊旅行
簡單 自在

真係好FREE

特別係免去 等 呢個仆街因素

我上次試過係飛機借筆 識左個留學生

與其話鍾意自己一個去旅行，不如話有無可能每次去旅行都搵到伴去

沙巴都唔錯 如果你鐘意玩水嘅話 可以去埋汶萊添

自己一個去布吉有無跟local tour出島？我都想自己去但諗起一個人出島好似好悶咁

第一次去旅行 亦係自己一個去 就歐洲

同埋近幾次住親hostel，都總有個人有鼻鼾
乜呢個世界咁多人有鼻鼾既咩

其實都唔會悶 R下人吹水 嗰時去皇帝島浮潛 橫風横雨 全程海盜船

Av情節？

咁啱嘅都係一個人？

首先揀間 comment 好啲嘅 hostel
帶自己鎖黎鎖儲物櫃
我就算沖涼都會袋埋 passport 銀包電話入去
瞓覺時貴重野都係貼身靠牆放，背囊我會放靠牆同近上半身手摸得到嘅地方

通常幾日多數係
方便

之後佢每日放學都陪我行街食野周圍去

係啊，我都諗住露營同住hostel

獨遊真係好正，個種自由嘅感覺實在太正
黎緊想去中亞印度呢啲國家，有冇人獨遊過呢啲地方？畢竟同台灣日本好唔同

四月頭
仲會係水族館潛水

返香港前一刻，百感交集

在南美，而家在烏斯懷亞啱啱睇完企鵝...

一條友去咁多日都幾攰，不過整體當然是開心的

講起就嬲 太撚雨到政府唔畀出海
結果去睇人妖 打golf 去水上樂園 食shisha 同日日去海灘坐
不過布吉有個收留流浪動物嘅國際善意機構 勁推薦大家去

五月會自己去日本睇演唱會
之前個五六次多數都係去日本台灣
剩係試過自己stay咗幾日喺德國

一個人唔洗同人夾時間行程
感覺舒服啲（好多時會突然想去邊就去）
不過有時都會覺得有個朋友喺側邊吹下水會無咁悶

希望十月可以去到東歐

國際慈善機構

啲人話芽莊好正喎

巴打 點解咁講

唔再純樸
有啲大陸feel
大叻更明顯

有~ 玩過
斯里蘭卡1個月 印度3個月 巴基個半月

日本你去到好僻都無難度 撇除你遇到天災既時候

自己去左2次，第二次係我人生其中一次最開心既，做左好多冇諗過會做既野
可以講獨遊人一定大膽左，根本係孤獨逼住你唔可以唔大膽d
但有時得返自己一個個陣d孤獨感都真係幾唔開心

可能會遇到

呢世都唔敢去印度 就算有男仔陪都唔敢⋯⋯

只會自己去旅行

巴打一個人去左半年？有咩驅使你玩咁耐
行程大概係點，有咩地方一定要去，有咩要注意

兩個男人都唔敢去？haha

香港女仔係細膽好多，台灣依方面真係勁好多

唔覺得自己係好細膽，但係覺得印度真係太恐怖
啲女仔/女人係好地地喺屋企都會比人入屋姦殺
真係太得人驚

自己去旅行先係真正旅行 依家自己會一個人一季去一次短途 半年一次長途

睇住post自己去日本

我都好想去南美馬丘比丘，玻利維亞天空之鏡好正

想問你地獨遊係咪通都係住hostel? 聽人講過話住hostel好多都20歲頭嘅人先住?
利申 老野 驚格格不入

你幾多號去?

後生仔多, 但係都有年紀大啲嘅人去住

試過向韓國好僻既地方 食食下野有對夫婦同我講野
知我唔係本地人 之後同左我去飲酒

係後生仔女多，不過一樣有好多中年單身男女，中年夫婦
仲有asian睇落係後生好多，互相估年齡佢地通常會估細我地十歲

咁多負皮，我估啲人一見到中國就以為係大陸嗰個中國

自己去咗8次
下次PLAN去富士山登頂

去日本就好

你新手入門自己去日本大城市都好簡易

想提升難度去郊區日本都得

完全明白
未同男朋友一齊之前我都係一個人去旅行好爽唔使就人
但同左之後會覺得好孤獨，幻想到自己見到玩到食到好開心嘅野，會想帶埋佢一齊去
所以而家期待同男朋友去旅行多啲

可唔可以講多少少啊 大陸feel則係點？

巴打你老成點
我27，都唔細，去住hostel完全冇特別感覺
而且10個鬼佬有10個都會覺得東亞人係20歲多d從未有例外

輕鬆嘅，沿途都有好多人
登山 識下人，互相有個照應好少少，又可以冇咁悶
果陣

有興趣的話，行埋青木原樹海

我都係大你一年 但因為我聽講好似大部分住hostel都係大學生甚至更細個

一個人去日本, 上山下海, 去過無人雪地, 都去過多人鬧市,

不斷試行錯誤, 之後就同fd去多一次,

下次去想福島行一轉

聽邊個亂up
住hostel多數2x~3x
間唔中都有D 4x

咁照住啦
我諗住30幾有機會都住
咁多年都見過唔少30幾歲住
同埋有d hostel有單人房，私隱d之餘又可以出common area識人

一直想問下，假設自己一個去旅行識咗當地人，佢好熱情咁請你返屋企作客，你地會唔會有一刻驚同擔心安全問題？
我都好想自己去遊下，但成日上網睇到一堆痴線新聞就淆

睇個當地係指邊度啦
伊朗試過2次，輕鬆，仲好開心

我遇過o既有18-21歲大學生，gap year週遊列國
又遇過加拿大中年教師，停工一年去旅行
又遇過中年黑人公幹住hostel
又遇過滿頭白髮長居住客
我地亞洲人面孔，你去到四十歲啲鬼佬都係當你二三十

好佩服啲人唔驚
聽過有人自己去戰區

係只要你冇鬍鬚傻鳩鬼佬至少減你5年
而我地睇鬼佬以為大過自己既，通常一問細自己一截

我覺得冇乜野
都話睇國家，你話其他例如泰國呢d國家
日光日白大街大巷飲杯野都冇乜野，去屋企就唔啦
去戰區就未敢但其實好多聽落好撚恐怖以為戰區實際上都算安全，例如敘利亞大馬士革

呢個真，明明自己已經係條死老嘢，一問真係細自己一截

一黎語言，二黎唔係好識同陌生人相處

咁就要練好英文啦

sad but true

出走吧
天空海闊
世界很大

如果自己為左Winnie the pooh展而一個人飛大阪 會唔會太癲

唔會大把人為唔同理由先去旅行

日本特別多一家大小外國人住

因為今次係第一次想自己飛 所以諗個陣都有啲卻步

我未定

試過自己一個搭長途機遇到個好人 見我出左境好迷惘咁揾路 無散紙仲借錢比我搭車出downtown

8月台灣

暑假準備又獨遊

獨遊成日唔敢去食燒肉果啲餐廳

試過為左睇con，快閃三日兩夜
亦都試過即日來回東京，去左行山睇紅葉

做下功課啦，或者唔怕醜開口問下
日本韓國我都試過一條友食烤肉

試過一條友去心齋橋食力丸

我都覺得係on99-_-

盲嘅都上到連登

首先你本身要有少少危機感, 識睇人同環境安全與否, 呢樣野無得教, ON99係香港都會俾車車死。 醒醒目目你就可以去好多地方探索, 去識唔同人, 遇唔同事, 我去過伊朗一個月, 有一半時間住係當地人屋企/或者同當地人一齊去租酒店住, 有一半車程係順風車。

去過戰區附近, 庫爾德族地區

好撚正

對上兩次去日本都自己去

係食飯麻煩啲，
因為我成日都唔知食咩好

行山好正我諗住過到去到係鴨川坐成日、睇書

同我一樣
有次睇演唱會快閃三日大阪
有次又係為演唱會24小時快閃東京 之後返大阪

土耳其點睇

爽
唔洗就人
無拗撬
幾年前一個人去過半個月德國
舊年一個人去左一星期Tasmania行山

絲打淨係去波蘭？仲會去其他？

嚟緊復活節單拖印度，諗起就興奮

我成日自己去，因為成日同fd夾唔到時間....坦白講……好 L 正~~~~~~唔使就人，自己想點玩就點玩，不過有時食野唔可以叫多幾樣餸試

鴨川間star fuck好正，一路飲咖啡，一路睇架妹

對架妹冇興趣
原來有Starbucks 咁真係可以坐好耐

想問大家點克服一個人訓酒店 人生最大恐懼

未有另一半前鍾意自已一個旅遊

好鐘意自己去
其實以前一直都未試過 都冇諗過會獨遊
係有次突然想去旅行 見到有平機票
但個朋友時間夾唔到
我就衝動地買機票自己去
去過幾次獨遊 初時都幾開心
但去耐左 就開始好掛住屋企
唔想再逗留係果個地方
又或者有時候住hostel識人
一開頭同佢地一齊去玩都好開心
但同樣地時間耐左 個人會變得好唔想social
覺得social好攰 然後又變返自己一個玩

一個女仔諗住出年獨遊北歐五國
北歐治安都幾好

一個人去先正

一個人訓先舒服
張床又大又軟

一個去歐洲果D駛費係咪好撚貴?
因為我亞洲外都2個人去
同埋我唔住HOSTEL,好撚臭同唔想SHARE TOILET
一個人去歐洲住係最大問題,本身住宿都貴,又唔住HOSTEL

想抖就抖 想chur就chur
最正係有時同hostel啲人撞plan 之後一齊去玩
陌生得黎反而玩得放啲
可能我鐘意呢種新鮮同刺激感

不過一支竹去得多又會想一班人出trip

考慮緊歐遊, 目的地意大利/德國...有無巴打試過？有咩感受？

同你一樣
歐洲普遍三星酒店一晚都要$1xxx/晚
住幾日已經貴過張機票

獨遊識左個巴打仲交換埋ig
可惜無下一步了
不過都好既 當識個朋友
仲有識左個台仔 又交換左ig
嚟梗又一個人去韓國
唔知又會點呢

自己啱啱一條友去完大阪..
BusinessClass來回..
正..
一條友真係好L free..

語言不通 搞到好多地方都唔敢去

無撚用

一樣，年尾一個去北歐睇極光

東歐平好多

ching去邊睇

我20歲 前排去英國有人話我似12歲笑死

理撚得班on9 friend，大家唔同level

其實我都覺 每個人鍾意嘅旅行風格都唔同 自己開心咪得
不過係有啲人成日都覺得自己先係「最識去」旅行

瑞典abiskon,你呢

芬蘭Inari

開左個tg gp歡迎加入討論

試過返唔轉頭，一係就會愛上，一係就以後都唔會再一個人去

我係前者，一個人去會主動咗去識新友，唔似得同fd去咁圍威餵，

最好住青旅，容易有奇遇同飯腳

唔一定下下到上Google搵攻略食咩買咩玩咩，去到問下人，又知道地道野，又可以打開話題

前幾日入左個gp，唔知係咪你講果個

原來已經入左

個人覺得幾爽 幾舒服 一個人去旅行 絕對係另一番睇會！ 人生可以試一次自己去旅行

一次咁少？

未去之前會驚
去到唔驚
同我多數住好細間個啲房
乜都一眼望哂

有冇人6月尾去

我係指 如果個人本身唔鍾意自己一個去旅行 可以試一次

住酒店都驚就揾人陪算吧啦

自己去過日本 英國 德國
感覺良好，之後都會keep住毒遊

優點：
朝早夜晚唔洗爭廁所沖涼
唔驚同房扯鼻鼾
鍾意訓到幾點就幾點，訓晏咗唔會有人咋型，早起身出發唔會被話chur
唔洗因為同行者 而去行自己唔鍾意嘅地方 / 無得行自己想去嘅地方

缺點：
食飯無得試多幾款唔同餸
影相無人揸機
出事無人照應，全部靠自己

一個人去旅行先至稱得上散心
淨係唔駛就人已經係兩個世界
起碼就算中伏都唔怕被啲撚樣嘈
仲可以返香港講返出嚟當經驗笑

整體來講係點
我仲係有啲驚自己去

今次我唔追光 極光季節日照好短 我反而想睇多啲風景影多啲相 夏天既北歐都好靚架

有興趣呀 點樣入架

唔太鐘意嫁，但係最近分左手，咪要習慣一條友獨遊囉。。。

我working holiday，但加加埋埋起碼去左半年旅行，洗其實唔多只要肯花時間就得

唔怪得啦
我打算下年去澳洲Working Holiday

我好內向，所以自己一個去旅行都唔會點同人講野
住hostel只係貪平，識人social的話不了

各有各好 但點都推薦試一次

無所謂，做自己喜歡的事

你喺會去波蘭邊度？
我喺poznan 讀書，你順路過黎玩嘅話可以搵我
利申，絲

working holiday值得去呀
但你澳州難啲自己一個

但我去歐洲就完全自己一個

仲有Wroclaw搵小矮人

試過一個人去京都。雨天去參觀清水寺嗰陣，成段路見到同一個女嘅幾次 (唔係一齊行，係行下停影下相參拜下) 。走嗰段路又見到佢就上前搭嗲，原來佢都係一個人嚟旅行，然後就一齊玩到夜晚飲飲食食吹下水咁

點解自己一個難啲既？
唔嫌煩既話可唔可以講下 去之前想了解多啲

你係咪絲
我同你差唔多 啲人估我三十
可能我多鬚到好似鬼佬咁

我打算六月去德國+波蘭
想問個到啲火車係咪咁發達
上網見華沙可以去到德國

3年前自己一個去左波蘭7日，住hostel
最記得一個人行個個Czarny Staw

毒撚會好享受

你巴定絲？
澳洲我未去過所以俾唔到太多意見你

但之前聽過其他人分享就係澳州通常會同人夾住呀，返工都係農場多，除非你去大城市搵工，可能會好啲，都比較多華人

我自己偏向想歐遊，同埋真正獨立下所以揀左德國

係
女仔應該睇落細個啲

我想返大城市多啲 可以面對多啲人
不過就無乜興趣識返華人啦

自己對歐洲興趣唔大 德國原本都OK 但太多難民唔去啦

唔記得答 我巴

仲要特登揀啲好少少嘅酒店同面積大少少/雙人房住
因為有一間屬於自己嘅房真係好撚爽

上次自己去日本玩揀嘅房

一個人唔係住酒店住乜？

係，依度買飛

除左train, flixbus 都好方便

好自在好開心 我獨遊好鍾意行路去唔同景點 一路行路當一路散心 思考吓人生

一個人去咗8日京都大阪
自遊自在 好舒服 轉行程 搭錯幾次車行錯地方都唔會有壓力 唔洗睇人面色

但係最後幾日開始有啲悶
不過食嘢同影相先係最大問題

但整體嚟講我都推薦一個人去旅行 因為個次旅行令自己轉變咗好多

以前係香港會好介意一個人 食飯都絕對唔會一個人 好驚人地點睇自己 或者撞到識嘅人會尷尬

去完個旅行 係hostel 或者其他景點發現其實好多人都一個人去
佢哋都依然都好投入
根本無理會其他人點睇自己
想做就去做

返到香港之後都有好大改變
個人大膽左好多
無咁介意人地目光
經常一個人食飯睇戲
唱k 都試過

特別宜家出嚟做嘢 同朋友又難夾時間 如果自己想去旅行就去啦 無謂夾人

嚟緊想去Cambodia 但好似話要包車個
一個人去無咁方便

吳哥既話join當地一日團就得

唔會
我每次去獨遊都得一個目標
其他我當bonus

看海

淨係去波蘭，唔想穿洲過鎮咁chur，慢慢玩

講起集中營，我plan咗22號去睇，但上網book guide冇曬英文tour，得最早7:30am個節可以book 官網寫三月淨係10:00am-1:00pm呢段時間一定要有跟tour guide，唔想倒屎咁早起身，10點前入去可唔可以自己行

依家係Gdańsk，跟住落 Wrocław、Krakow、Zakopane、最尾上番Warsaw，搵唔到你啦絲打，讀書加油呀！

點會唔方便，一日$20美金都唔洗

上次去見到個 高大德國仔仔

有無人好驚自己一個人住酒店

完全唔怕
乜你咁冇撚用

男人老狗有咩好怕

驚就住hostel, 不過都可能會成間房得你一個

驚人多過驚鬼
住過hostel成晚都瞓唔到
唔慣一直有人聲

自己一個住先爽，驚乜
上次去花蓮，沖完涼返房太悶，行咗去戲院睇戲，爽皮

光棍節去旅行仲爽

呢幾年一個人去左日本八次
識過幾個日本妹，但唔駛幾個月就斷聯絡

唔介意大城市就可以啦，但你真係要預好多華人
同埋你巴就唔驚，膽大心細啲就得

我3年前去仲未算多難民還好

巴打我都係啵 但好驚一個人喺巴黎比人偷嘢

梗係自己一個

如果唔係 點去秋葉原搵女僕

小心啲應無乜事

其實有少少悶

同個唔夾嘅人去你就會發覺自己一個去真係開心一千萬倍呀！

利申：而家同個唔夾嘅人係荷蘭

我係德國exchange 過去
我間學校學費就1200euro 左右一個學期
有international program, 識英文就得

加埋睇落我個樣好細個 真心驚
就算拎腳架影相都驚埋到位影相就成部機比人搶走

拎腳架影相就真係要小心啲部機
因為都算財露眼仲要露一段時間

上年一個人去左北海道勁開心
之後愛上左 跟住走左次去京都+岡山嗰邊
到依家都仲好回味北海道

慣左單拖去 上次比阿妹拉左去高雄就好唔慣

佢都算好少少冇乜港女格 但係成個schedule比左佢 想自己行幾個鐘又係咁whatsapp來問我去左邊

支持小妹
下次繼續出遊記

個人本身悶就點玩都悶，唔係既一定揾到野玩

一個人台灣單車環島，享受過一班人

同埋其實小小悶都係一種樂趣

自己去玩想悶就悶，想chur就chur

自己一個去好正，返唔到轉頭

每個行程都會印象深刻啲

揾倒地方去 揾倒嘢玩㗎
但到咗一個點 就會想隔離有條友

去十日左右我覺得啱啱好，唔會太短而去唔到啲景點，又唔會耐到homesick

落bar識？識日文真好

聽日去沖繩潛水

睇你同邊度比啦
德國免費

你留tg俾我啊

絲打讀咩?

黎緊四月尾想去波蘭

我喺度exchange ja
你去邊度？

有冇巴打去過意大利? 危唔危險? 交通點樣
想試下去又1516

北部唔危南部危
去過2次

巴打我認得你係我遊記留過言

仲做緊資料搜集 有冇推薦

聽日出發去秦國

住hostel囉

分手後自己去過一次 之後有試過同朋友去

自己去嘅性質係：
係真正放鬆多啲 個心靜啲去體驗文化
唔洗就人想做乜都得
去邊度行邊度都隨心
食嘢，食咩同幾時食都睇自己
未攰就行多陣，攰就隨時返酒店訓
去啲睇風景、睇野多嘅地方就自己去最好

同朋友去嘅性質係：
係娛樂多啲
去玩嘅，玩水玩戶外野啱
去玩/唔熟/溝通都唔得嘅地方 有人互相照應好啲 唔會自己去

Gdańsk, Bydgoszcz, Wroclaw, Kraków, Lublin

黎緊5月獨遊東京

我都係

四月

各有各好 一個人比較自由 訓到自然醒先出門口
睇下景影下相又一日

係
理想嘅旅行方式

同某啲朋友去旅行 又要趕睇景 影相既時間都無 完全得個行字 下次真係不了

都唔知趕嚟做乜

難波附近 好似叫七輪燒肉
嬲死佢 結果去食和牛定食
都唔錯 留返個胃食多杯hagan daz

帶個好少少的眼罩+好少少的耳塞,
呀姐吸塵都唔醒

其實我都買左
諗住夜巴/hostel用
但驚效果太好唔知醒，聽唔到鬧鐘（有時睇日出，趕check out之類）

獨遊過幾次
都係日本同東南亞
黎緊會衝出亞洲去德國
有冇人去過？

獨遊四國緊

喺邊個CITY NOW?

唔想識太多華人
如果做野做得OK係咪可以申請長居？
btw 澳洲收好多難民？
真既話想睇下土著vs難民

我就真係獨遊既
住hostel 或出街都唔會聊任何人
已獨遊過亞洲歐洲北美洲澳洲十九國家
仍然會繼續獨遊

點解唔聊任何人？
亦唔會俾任何人聊？

冇興趣識人
摺開，有女聊又唔區
不過仲未有

咁有真係好毒
住hostel唔聊人好少有

唔會，正如其他巴打話齋
好多人之所以會毅然起行就係因為想睇展想睇演唱會想睇比賽
而咁啱呢啲喜好其他朋友未必啱

紅字非常同意
好多野由唔夠膽做變到經常單拖去做

慣咗出外公幹都係一丁友
由自己揸車去機場到入lounge到上飛機都唔駛點講嘢咁滯
落到機都係直衝去目的地
完成咗嗰個景點想做嘅嘢就走得
又或者留耐都得
好正

如果自己一個去澳洲又唔識揸車
會唔會好難搞

震機放枕頭底

如果女仔自己一個去大阪應該算安全？

係啊 同埋我唔想有chur嘅行程 咁要啲冇去過大阪嘅朋友陪我hea住咁過又好似唔係咁好咁

Same here

安全，唔好去今宮果邊就ok

澳洲太多啦
聽講如果佢肯幫你簽證係可以，你問下去澳州既巴打好啲
個方面都唔係好知，你問我德國就答到你

自己一個去旅行一定住Hostel識女仔

喺景點搭訕識又試過

平時喺香港只係一個毒撚

德島 一陣會去最後既高松

去咗幾耐
我只去過北四國嘅愛媛同香川

月尾去吳哥fuck

9日
頭兩日係松山
之後又去左四萬十,祖谷,大步危

Thx!!!!
Btw 個到傳統野食係咪都係餃子

咁都好啲

你都幾好笑

一個人去食唔到2人傐合理至極

咁都好怨？

2人份

我早幾日去到先知我點個鍋要二人前
結果職員話問下廚房又 ok

試過住青年旅館的大房。我響下格床訓教嗰陣，上格對外國情侶搞嘢。咁都得，係唔係暗示想3p?

好舒服好爽做乜都可以隨心

有冇人6月中尾會去Amsterdam
未試過自己一個旅行，有啲淆

去得多係會開心, 哩D野真係要自己試一次先知

已經想一個人去晒成個日本去

呢樣我個人經驗就唔會 因為去到旅行就好放鬆 日日都有新野睇 再唔係就鳩行鳩食 完全唔會有諗到自己唔開心嘢的時間

我都唔會，一個人可以好專心睇景睇博物館，又要一個人搵路搵車，無時間比你諗咁多野。
如果住酒店既話沖完涼一個人可能會空虛少少，所以我會住HOSTEL緩和下。

應該Sydney+ Melbourne
諗緊去唔去埋Tasmania

大城市唔會啦
唔好諗到咁複雜 人地係有地鐵 巴士

全對

我知城市係唔複雜 不過去遠d既唔同景點就有d擔心

我都係去Sydney+ Melbourne
5+4咁
想知10頭個邊天氣點?
濕唔濕

我就4+4 不過7月頭就去
10月好似係春天 會多雨落

後日一個人出發去岡山

Lm

啱啱solo完德國感覺唔錯，不過係住酒店。不過暫時未敢去法國同西班牙，太多pickpocket。

自己一個人去好爽

一個人去好悶喎, 自己去都試過, 但去到搵fd所以應該都唔算
係朝早晏就佢唔得閒
但起碼夜晚有人一齊食飯飲酒

一個人會上癮

前排試過獨自去日本關西。自己一個去可以唔駛就其他人時間、體力、興趣，想行多D又得、慢慢hea又得，而且多啲機會同當地人傾偈。
不過缺點係影相、睇行李同揾嘢食會比較麻煩，無得試多幾款食物，而且唔可以即使討論旅行時見到嘅各種事物。

巴打你話"唔好介懷別人眼光" 有冇特別指邊方面？

有無人自己去過龜島？

龜島好似早幾年都有劫殺案，全部死者都係外國遊客

朋友會覺得你on9

我記得我第一次自己旅行又係影自己好麻煩
要set腳架再try&error咁影 搞到d路人都睇唔過眼話幫我影
有次去熊本城企入去扮士兵既佈景板度自拍比韓妹笑不過佢又係睇唔過眼幫我影相

唔好影咁多自己咪得

我屋企都理解唔到

已經好少 10張都無

黎緊自己去倫敦法國 女仔有d緊張

當然係住酒店。一個人去安全最重要

第1 次獨遊

出發前4 日先買機票

直接衝出亞洲，獨遊東歐

去完愛上左自己

最癲就係係雪山頂，坐低zip落山，速度極快，差d 跌落山死左

真係各有千秋 我覺得係睇地方
比如東京大板首爾 有伴玩會開心好多
又有得share野食 又可以一齊飲下酒著和服
冷門或歐洲幾啱獨遊
冇咁人來人往 少d孤獨感
同埋d人熱情 好啱識新朋友

27歲前住hostel，27歲後已經唔想住
就算住都想揀有單人房既hostel

同我一樣

自己一個去日本滑雪滑左5日

下星期自己去東京3晚,有人一齊黎都ok

嵐山 中之島現場

你考A定O?我都plan緊6月尾7月頭去考

第一次獨遊 樓主可以參考
[長篇]「追尋自由之路」波羅的海+芬蘭11日 [2018]

復活節自己一個遊桂林！

想A+O 一齊？

有無tg 我上年考左o了

諗起有d台灣人睇過古惑仔，到依家都唔敢黎香港，怕比人斬